\chapter{Introduction}
Depuis plusieurs années maintenant, les tablettes tactiles prennent une place de plus en plus importante dans la vie de chacun. A ce jour les ventes de tablette sont en pleine croissance tandis que la vente des ordinateurs portables tend à descendre.\\

Dans le cadre de notre 2ème année de Master MIAGE option SID, nous devions réaliser un mini stage au sein d'une entreprise sur un projet spécifique. Nous avons choisi de travailler sur les applications pour tablettes. Nous avons donc choisi l'Université de Lorraine et plus précisément monsieur BENALI afin de travailler sur ces technologies.\\

Dans un premier temps nous présenterons la problématique du projet et ses différentes solutions. Puis nous présenterons la solution que nous avons retenu et ce que nous avons réalisé avant de finir par une conclusion.